香港人嘅資質

話說係度睇forbes top 10 richest people in Hong kong，一睇香港最有錢嗰頭十全部都七十幾八十，得大劉係六十五，大部分都係地產，家族同賭博。

之後再睇一睇美國，頭十平均年齡先得四十幾五十,仲要九成都係都係IT entrepreneur。

好啦，咁我之後再去睇香港人平均iq，點知一睇，香港人係全球第一，有108，而美國就排第9，得98…

究竟係咩原因，點解香港人有咁高iq，都無一個比得上外國？

論先天優勢，我地又唔係蠢，iq全球最高。

論資源，我地唔係無，大把有錢離地中產。

論教育，香港數學咁好，電腦科又唔係真係個個dse 22分先入，考35分入cs大有人在。

論政府，其實我見到俾左好多資源，年年搞創業比賽啊，科學比賽，根本唔小。仲有個科學園年年投資咁多錢，但可以一個發圍嘅都無。

最後論文化，美國有American dream，咁香港嘅獅子山精神呢？真係已經不再？

究竟我地受咩阻攔，我地香港人幾時先可以發圍？定還是，根本我地資質有問題？我真係唔明。

sorry for 長文

考35分入cs大有人在?
個個去哂mbbs gbus wo
醒目唔等如可以由0屈到上福布斯
天時地利人和冇1樣都唔得
唔講錢講發圍
發圍講緊要創意
香港地人人倒模咁供樓番工
發條7咩
btw iq test信一半好啦

咁點解會倒模咁供樓返工…
香港有創意嘅人乜真係一個都無咩…
究竟點解會咁…

大部份香港人都係好短線
啲人覺得做醫生律師個個月十幾皮好搵得
而做IT狗只係得雞水咁多嘅人工

跟本無諗過IT係可以發達
你試下係屋企打幾個月code
同屋企人講
我要寫一個可以搵到錢嘅App

利申:9up

IQ高冇意思㗎喎
中國人劣根性，自私自利， 短視， 冇創意
冇冒險精神只求安穩， 老屎忽文化， 鎗打出頭鳥

奴性 求安逸 人做我做

多做多錯
少做少錯
唔做唔錯

你咁講我地年輕一輩憑咩話人港豬，離地，根本個個都想做埋一份

講創意 係香港根本冇可能
只會乞食
香港唔係比人追夢既地方

炒炒賣賣就可以賺大錢的時候
邊個同你打工玩創新？

香港 亞洲 社會都係咁
靠寡頭壟斷發達, 霸住個位, 唔係靠創意同改進
社會環境同文化唔鍾意改變同創新
冇追求, 諗眼前生活到就算, 講理想俾人屌

IQ高又勤力, 但為生活奔波壓力大到想自殺
死蠢鬼佬做cheap工hea下快快樂樂又一日
亞洲人人生真係好笨柒

文化已經輸一大截
香港人個種典型中國性格戒唔走
係唔會同西方接到軌
而回歸後既香港就更加係大倒退

咁即係政府其實做乜都無用